077 制造业2009，IBM

，IBM很长一份报告，感觉是一位土顾问写的，基本上面面俱到的表达了许多似是而非的观点。1. 自2002年以来“中国制造”态势初显，各类工业产品出口迅猛扩张，外向型经济特征明显；至2007年底为止，中国经济对外依存度已经达到近50％。2. 瀑布效应：系统集成者不断将行业集中带来的竞争压力向它们的一级供应商传递，通过严格的计划和协调，对供应商的产品质量、成本和技术提出越来越高的要求。3. 产业体系第一层次：以掌握技术标准和核心技术为标志。产业体系第二层次：以制造和研发为标志。产业体系第三层次：以加工、组装为标志。4. 升级、转型、创新——企业持续发展的“必由之路”。5. 跨国公司正掀起在中国从事研发投资的浪潮，外资企业已经在中国建立了980家研发中心。6. 消耗曲线，每七个概念，一个成功；每四个开发项目，1项可以成为市场的赢家。7. 中国企业需要“从客户角度”重新定义营销（包括品牌、市场、销售和渠道）以实现在中国市场上的可持续成长。